
# CUSTOM ALIASES by dsarmien
alias 42nt='norminette -R CheckForbiddenSourceHeader'
alias 42ft='c_formatter_42 $1 > /dev/null 2>&1'
alias bat='bat -l perl --style=numbers'
alias c='clear'
alias caa='cat */*'
alias caf='cat $1'
alias nv='nvim'
alias cfgi='nv $HOME/.config/nvim/init.vim'
alias cfgv='nv $HOME/.vimrc'
alias cfgz='nv $HOME/.zshrc'
alias gcf='gcc -Wall -Wextra -Werror -o $1'
alias gta='git add $1'
alias gtaa='git add .'
alias gtc='git commit -m $1'
alias gtpu='git push -u origin master'
alias gtp='git push'
alias gts='git status'
alias gtd='git diff \$1'
alias gtl="git log --format='%h | %ce | %cs | %ch | %s' -n10"
alias gtt='git tag | sort -V'
alias la='ls -la */*'
alias ls='lsd --group-dirs=first'
alias ll='lsd -lha --group-dirs=first'
alias llo='lsd -lha --group-dirs=first --permission octal'

#CUSTOM FUNCTIONS by dsarmien
function cca {
        cc -Wall -Wextra -Werror *.c -o $(basename $1 .c)
}

function ccf {
        cc -Wall -Wextra -Werror $1 -o $(basename $1 .c)
}

function ccg {
        cc -Wall -Wextra -Werror -g -o $(basename $1 .c)
}